Boris Johnson入住ICU第二日情況惡化 外相接管職務 其出身名校擁空手道黑帶

英國首相強生(Boris Johnson)感染俗稱武漢肺炎的2019年冠狀病毒疾病(COVID-19)，6日轉入加護病房，由外相拉布(Dominic Raab)代理職務。拉布身為首席大臣，地位相當於強生副手。他說，強生獲得很好的照料，政府會持續運作。

路透社報導，拉布接受媒體訪問時說，由於強生的症狀持續，自5日起就在聖湯瑪斯醫院(St Thomas' hospital)接受照護；6日下午，強生病情惡化，基於醫療團隊建議，把他轉入重症病房。

拉布表示：「鑒於這些狀況，強生要求身為首席大臣的我在必要時代理他的職務，推動政府迎擊冠狀病毒的計畫。」

拉布表示，政府會持續運作，強生有傑出的醫療人員照顧，政府的焦點會一直放在執行強生的指示及計畫，「確保我們戰勝冠狀病毒、帶領國家度過挑戰、向前邁進」。

拉布認為，強生背後有非常強大的團隊精神，能確保政府盡速執行強生的計畫，「這就是我們帶領全國走出現正面臨的冠狀病毒挑戰的方式」。

拉布說，強生在聖湯瑪斯醫院獲得很好的照料，政府想藉此機會感謝國家醫療保健服務(NHS)全國工作人員為照顧感染者所做的奉獻、努力及承諾。

法新社提到，強生於3月27日宣布自己感染COVID-19，當時首相辦公室就表示，若首相無法履行職務，將由拉布代理，但當時很少人認為會有這一天，因為強生本人和首相辦公室不斷宣稱強生的症狀很輕微。

但當強生於5日晚間入院，24小時後轉入加護病房，拉布看起來已準備在可預見的未來接掌政務。

拉布是英國脫離歐盟過程中最顯眼的人物之一，他在前首相梅伊(Theresa May)任內擔任脫歐大臣，才做了4個月就於2018年11月請辭，因為他認為梅伊在與布魯塞爾洽談的脫歐協議中做出太多讓步。

強生成為保守黨領袖，並於梅伊請辭後，於去年7月接任首相，拉布立刻被延攬入閣，成為外相兼首席大臣，意味他的地位在其他部長之上，實際上相當於副首相。

46歲的拉布擁有牛津大學及劍橋大學法學學位，曾有意爭取首相職位，在梅伊辭職後與強生競爭保守黨領袖的角色。

拉布經常表現出好鬥的樣子，他擁有空手道黑帶段位，還熱愛拳擊。

兒登仔一到店，所有喝酒的人便都看着他笑，有的叫道，「兒登仔，英國武漢肺炎確診及死亡又創新高了！」他不回答，對櫃里說，「溫兩碗酒，要一碟茴香豆。」便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，「英國首相玩群體免疫玩到入醫院了！」兒登仔睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污衊群體免疫……」「什麼群體免疫？我前天親眼見到英女皇逃到溫莎堡，九秒九走。」兒登仔便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「群體免疫不能算失控爆發……群體免疫！……佛系防疫的事，能算失控爆發麼？」接連便是難懂的話，什麼「水鏡八奇」、「暗黑兵法」、「這招高啊」、「用心理戰治國的國家」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

又翻生

拉布

在坐咁多位

強生 拉布 笑左

日日著西裝嘆冷氣，身體抵抗力哽係差喇

聽聞話專侵襲肥人

尤其是大肚腩嗰啲

強生

46歲的拉布擁有牛津大學及劍橋大學法學學位，
點解要讀2個法學degree

台灣啲譯名咁怪嘅

快啲死啦 奶共丫嘛

係咪雙學位programm呀，外國D名校好興讀一間有兩個學位，識人有德法雙學位，但主力係德國返學

一個係Bachelor, 一個係Master
Google 下咁難咩真係？

華為手機磨粉，每日食3次，就好架啦

同普京打邊個贏

強生我諗起BB野

以為清潔用品

啱啊 肯定係佢成日捱夜熱氣所以咁

黑熊打輸過比大師兄，同空手道係地球最強武術，你話呢

拉布對著支那就成隻拉布拉多狗

空手道就免疫咩